% Diese Aufgabe wird teilweise durch 224 ersetzt.

\section{Fingerübungen}
\recommended{???}{\variablen \schleifen}

\begin{enumerate}
	\item Zeichnen Sie ein Strichmännchen, welches bei jedem Durchgang der \code{draw()}-Methode die Arme senkt bzw. hebt.

	Vorüberlegungen:
	\begin{itemize}
		\item Wie funktioniert nochmal die \code{draw()}-Methode?
		\item Wie oft wird \code{draw()} ausgeführt?
		\item Was ist der Unterschied zu \code{setup()}?
	\end{itemize}

	\clue{Mit der Funktion \code{frameRate(i)} lässt sich die Geschwindigkeit der \code{draw()}-Methode regulieren.}
	\item Zeichnen Sie die folgenden Figuren, ohne für jede Linie einzeln einen Linien-Befehl hinzuschreiben.
	\begin{multicols}{3}
		\imagebox{\img/lines01.png}{.95\linewidth}
		\columnbreak
		\imagebox{\img/lines02.png}{.95\linewidth}
		\columnbreak
		\imagebox{\img/lines03.png}{.95\linewidth}
	\end{multicols}

	Vorüberlegungen:
	\begin{itemize}
		\item Wie kann eine Linie eindeutig beschrieben werden (vier Eigenschaften)?
		\item Die Linien in der ersten Figur unterscheiden sich alle nur durch eine einzige Eigenschaft. Welche könnte das sein?
		\item Durch welches Programmiersprachen-Element werden Anweisungen wiederholt ausgeführt?
		\item Wie kann man das nutzen, um eine Zahl hochzuzählen?
	\end{itemize}
	\item Zeichnen Sie einen animierten Ladebalken, der sich innerhalb einer vorgegebenen Zeit vollständig füllt. Diese Zeit soll über eine Variable \code{duration} festgelegt werden.
	\item Fügen Sie Ihrem Ladebalken einen Anzeigetext hinzu, welcher angibt zu wie viel Prozent der Balken schon gefüllt ist.
\end{enumerate}
